Dse視覺藝術(VA)討論區

見好多科都有人開po 但唯獨VA無乜點討論
希望讀VA嘅巴絲打們可以一齊集思廣益下唔夠3日就開考嘅VA諗住點搞
係咁都講句共勉之

伸利: 垃圾sba拉低曬啲grade

都冇得溫嘅
利：裸考

其實大家都裸考真心
邊區考呀巴打

聽講考VA嘅
啲對手只會係同考場果幾十個考生
所以你要做嘅就只需用霸氣震懾在座咁多位考生
好似係

油塘聖安當
入女校𥄫囡囡
巴打你邊度考

其實仲諗緊點帶到咁多野去
拉喼會唔會太誇張

考咩卷呀巴打
住東區但派我去李國寶

住油尖旺派去何文田

唔會啦 我校內考試啲傻仔都拉定喼冇死

真心考評局on9

唔誇張 我當年考都有好多人拉喼去 而我就一個大背囊加一個索袋去

拉喼是正常吧

miss叫我地帶定2枝水 話驚唔夠人爭水

堅唔堅呀巴打 路飛咩用霸氣

巴打我都係

諗緊女校有冇男廁

講真sba 已經限左個grade

其實sba已經真相左
32/50 最後攞5
多謝教畜

between 考design卷驚lv2

卷一
sba做柒咗 考得好都唔會上到塊

我學校有人phy + va

我47/50 左

係咁玩嘅咩 我學校有人sba拎98/100 之後得4

希望帶圖入去唔會又有啲on9教畜捉

會捉咩

我都係 不過16DSE

會啦 考評局on9 上年捉左好幾件

之前有條女帶自己啲作品入去抄，然後比人捉要寫報告 上曬新聞架

下 唔喺open book 咩

巴打我sba都做柒左 仲要比老師針對

我帶過幾本書 16DSE

其實都講明open book 點先為之犯規

好慘

唔係除咗教科書同字典咩

可唔可以帶筆記

openbook都可以話鳩你抄reference 因為佢原意係比你揾靈感 唔係抄畫 最後啲所謂老師就捉L你要你寫report

我係翻自己學校考，坐最後，見到曬人地畫咩
一個環保袋就搞掂
不過拎多幾個容器裝水最好

可以，miss叫我地上網搵定圖帶入去 我搵左幾十張分曬類

手抄應該可以

電腦嘅筆記唔得？

手抄先可以

我仲未搵曬 最近狀態都一般

好似係呢條友

唔係太肯定 睇返本野最實際

屌自膠

學校全部派筆記無自己手抄

係呢個

提提大家 大家可以去圖書館借啲art書去睇下 拎下靈感

買個保險咪淨係寫啲point落本簿到 自己有本visual diary 寫咗好多野

有冇人諗住用acrylic 以外嘅物料應戰

design卷用淘寶國產marker

9枝acrylic重到仆街

卷二用marker好正常 主要想問卷一

9隻色夠架啦 帶多啲穩陣啲

水彩

中四五玩開卷一 中六先轉design 試過考試用水彩+木顏色+油粉彩不過畫得好趕

有無絲打係蔡功譜考
利申:絲打

我欣賞你嘅勇敢 我有學水彩都唔敢用 一嚟唔係勁 二嚟考評局啲紙戇鳩到極致

9枝大嘅，仲有盒細嘅有幾十隻色 不過盒細嘅好貴

用開eaa既紙練 其實冇乜問題 不過一失手成千古恨

巴打睇嚟有料到 不過一諗起一失手就玩撚完就真係好大壓力

Sba 要有幾分先5*

Sba 已經定左生死 唔洗咁壓力 當去體驗下考試氣氛
我到依家都唔知自己sba幾分

Sba 不要再說了 果四份野簡直係惡夢 考試發揮超出預期嘅話可能都上到多一個grade

點解可以唔知

其實考之前就應該要知道自己用咩媒介作畫
再因應自己簡好左既媒介不斷拎返之前d試題練習
從來都唔明點解可以誇張到拖gip
帶咁多都用唔著
求個安心姐
畫就最好打直畫
畫面內容集中 冇咁分散之餘
仲可以唔洗畫咁多野
另外視點唔好永遠都平面
可以試下用第2d角度eg高炒低炒都可以營造唔同感覺
個陣miss教落創作自白可以懶係寫話係part a評賞個部分攞到靈感
幫佢打下j之餘仲可以俾改卷條友覺得你俾佢激發到
唔係做完個評賞就算
Va都唔係話冇得溫既
利申2015 dse va狗

Miss 冇講 我亦冇問

不過有次偷睇 好似有30幾 唔肯定 早知比多啲心機

個陣去到後期miss定哂deadline要交
學都唔返 係屋企趕畫
最好笑係全班讀va既都冇返
幾日都30幾個鐘冇訓過
不過班主任都好識做
知我地要交sba 講下笑就算

有冇人做sba係Deadline前係唔洗通頂做

你地好勁 利申：通左三晚宵

加油啊
巴絲們

15年繪畫卷

每日做小小好快做完，通宵我會死

平日太懶 上堂 主吹水玩 副做sba

我都通咗兩晚 返學個腦實曬諗唔到野 成個人戇戇鳩鳩咁

大家個個都係deadline fighter

輕輕一推

肯定可以用霸氣震懾全部人

認真問 諗住做參考

認真答 應該無問題的

想問點考
利申 冇讀

咁我就帶入去

選題
會有幾題比係選
好似3 定4題
每題有幾張藝術品既圖
可能係畫 可能係雕塑
用30分鐘（好似係咁多？）寫文評賞藝術品

再3個鐘將你評賞完既體會
畫一張作品

呢個試
畫技係其次
觸覺同埋對藝術家既內心理解
同埋將作品轉化先係高分關鍵

仲有寫埋作品簡介

我係第一屆Dse考生 SBA要交多你地幾份

我覺得參考嘅ref貴精不貴多 其實唔係好夠時間俾你慢慢搵資料的

題外話： 如果有心畢業出黎做設計 請練好AI同埋學定3D軟件

sba鳩hea 臨尾先趕
d作品柒到自己唔敢睇返
入去考又狀態唔好
最尾得2

好撚後悔 不過自己抵撚死既

我會準備好哂唔同種類嘅參考圖，幾大本label好哂，唔見有人捉喎
利伸 design卷拎5

求教design點拎5

聽日考啦大家執好野未

啲嘢唔知擺曬去邊

執緊

有無list推介下

Reference
Reference
Reference
真係好重要
考design 可能要帶圓規，間尺等等
可能仲會做collage 帶啲紙去都有用

岩岩去圖書館借左2本reference books
而加畫幾幅畫熱下身先

加油 唔好畫太耐 唔係嘅話聽日會好攰

祝大軟順順利利 有冇人tip下題

Ching

應該唔多會出政治方向

去聖安當考嘅 提提你男廁好撚遠

未來人：多支那藝術家

tip 題
va點tip阿 腦細
根本個題目都係考評局求其9up

當年06年考會考VA 設計卷Print 定唔同Font 大細階A-Z 好有用

利申：最後攞B

大家聽日加油 記得今晚早啲抖

早抖 大家加油

基本上都係因為SBA 考試就準備多啲參考圖，我會用marker畫定啲圖剪好，啱用就痴落去 拼拼貼貼咁好多layer btw考評局好似係唔比咁做
VA人加油

我DSE都有準備，但係最後冇用到
嗰啲字母板好好用，唔怕手寫字樣衰

你個時sba 幾分

巴絲們可以入黎睇下呢個post

等陣考VA嘅同學加油呀！入黎最後準備

你地要加油啊

唔該曬巴打

冇溫書唔緊要 hea 做sba就唔洗考

大家加油呀

大家做左邊條

做第三題

第一題
自我感覺良好

畫定啲圖去
去到有用再修飾下貼上去
同埋當年有準備啲背景紙
畫定左啲字體

利申design lv 5
但其實我係擅長繪畫

原來已經考完
當我冇講過

卷一第3題 感覺良好

好似好多人揀咗第三題咁

可唔可以打個題目出嚟

啲卷係咪拎得走

拎得

嗰時滿分好似係50，應該拎咗4X/50，SBA真係好重要

係最重要
做得好保底有3 唔係交白卷都起碼4

今日設計卷炒左，sba 有47/50 希望有4

點解覺得炒咗

做第三題,只油左颜色未做光暗丶details，雖然ideas幾creative

有創意加上完成度高應該都好ok架喇，預計你拎到5以上 唔洗擔心會炒，之後嘅科加油

好喇 thanks

做第5題表示 死撚左

Sba 打救

最後拎左5*

考完睇下啲5or above sample 覺得自己一定到到5or above
出黎得3
我屌你老母

我未畫完 考完覺得2 硬 最後5*

屌左一聲